屌 換血 痴線

林鄭三招解決一切問題

特首林鄭月娥周三宣讀《施政報告》要由立法會退場，改播放預先在禮賓府攝錄的影片，基本上不算意外，最意外是她大幅擴闊按揭保險範圍並放寬壓力測試，令很多人彈出「黑人問號」，質疑在樓市看淡之下這招是否多此一舉，以及會否令買樓者承受高風險。不過，若代入「八奇思考領域」，不排除林鄭「正在下一盤很大的棋」，再結合未來另外兩招，或能解決香港眼下一切問題。

擴按保寬壓測 如自打嘴巴

表面看來，林鄭放寬按證保險，為首次置業人士提供九成按保的樓價上限（由400萬元提升至800萬元）的做法非常無厘頭，一來現時環球經濟放緩及本地政治深陷亂局，樓市已開始調整，短期內應乏力彈升，近日400萬元以下及600萬元以下放盤明顯增加，且暫時行情呆滯，肯定有價講。因此，無殼蝸牛、首置一族若真的打算上車，其實不缺選擇，政府擴闊按保範圍對這批「剛需客」沒什麼意義，反而有機會「唧高」整體中低價住宅樓價，不利於上車客鋤價、執平貨。

二來，政府及金管局以往一直堅拒擴闊按保及放寬壓測，理由是要控制金融風險；那麼現在不但把按保樓價上限提升至1000萬元，按證公司亦隨即配合，表明今後壓測不達標者亦可申請八成及九成按揭（只是要付較多保費），豈不自打嘴巴？莫非如今不用再防範金融風險？

再者，政府此舉看似為上車客提供助力，「願意借大大嚿錢給你」，不過正如財仔廣告溫馨提示，「借錢梗要還」、「還得到先好借」，當局一番善意可能令借錢買樓者承受極高風險。

逆篩選制 推中產賣樓移民

在最新九成按保政策下，只需80萬元首期便可買到800萬元物業（未計印花稅及按保保費），按2.6厘息率、30年還款、50%負擔比率計算，月供約2.9萬元，即月薪最少要5.8萬元；這麼高槓桿入市置業，倘樓價下挫逾一成，便隨時淪為負資產，何況目前社會及經濟前景欠明朗，若不幸失業或被減薪，情況會很狼狽。

既然這招如此無厘頭，何解政府會推出？不禁令筆者想起，曾有外國傳媒訪問「網上情緣」騙案集團主腦：「為什麼你們的騙局如此誇張，自稱為英國王子、俄國油王，照片還要靚仔有型六嚿腹肌，正常人都不會相信吧？」對方回答：「這是一種『逆篩選』機制，我們正是要篩走95%正常人，剩下5%仍會回覆的，才肯定最好騙！」

同樣道理，在現時的社會及經濟環境，仍願冒高風險、以高槓桿買800萬至1000萬元物業的，定必是對香港最有信心、滿意度最高的群體。相反，一些對香港失去信心、對政府不滿的中產業主家庭，則趁機高價賣樓套現，有條件舉家移民離場，同時帶走年輕子女。

某程度上，這也是一種逆篩選機制，亦有點像筆者7月30日建議《買起全港後生仔》（概念是用100萬元買下對政府不滿的港人戶籍，讓他們移民），只不過現在「買起」的是物業，可操作度高於異想天開之「買起戶籍」。

鼓勵內地人來港置業定居

當然，單憑提高首置客入市能力這一招的「換血」規模有限，況且金融風險、負財富效應風險始終需要考慮。想為樓市鋪排充足的接盤大軍，不妨大膽推測，在一段時間之後，政府將擇機實施另外兩招——降低非本地人買樓BSD辣招印花稅，並重啟投資移民計劃，鼓勵內地人來港購置物業及定居。若要更進一步，甚至連公屋居住權都容許變賣，讓基層「黃絲家庭」也有本錢移民（但相信只可選擇生活指數較低地區），推進「全港一片藍」。

或曰，香港現在立立亂，內地人還有興趣南下買樓嗎？暫時說不準，不排除待「換血」逐漸見效後，內地人覺得香港同聲同氣，醫療服務不俗，鄰近深圳大都會，哪管屆時「一國一制」，也是一個像海南省的養老好地方。

潮語有云，「不能解決問題，就解決提出問題的人」，反過來看，若解決掉足夠的人，其實就等於解決了問題，歡迎來到八奇思考領域。

【香城施政報告2019】群策群力 轉危為機

辛苦製作，求手足幫推！！！

琴日最興奮除左業主 就係港漂圈班支那狗 佢地已經瘋狂討論緊買樓攻略

睇完之後我都林緊武力升級

有道理

我琴日都有講過
大部份 (80%)既人都反對淋病
淋病無理由唔知, 但佢堅持要咁做

就係因為佢收左指示
要迫死依班 80%既人
迫到佢地成身債
迫到佢地自殺
迫到佢地移民

個班人買得起？

買得起 支那最有錢1%特權份子權貴

冇香港身份點樣做首置呀

好多有永久...

即係移民 新香港人

你盡信香港入境處？

而家一年2萬個工作+讀書簽證 一黎就做金融業

中

其實呢堆要想買,一早就買左
根本唔使用呢條例
呢條例既受益人其實唔算好多
我覺得係搵借口再炒高其他盤既價,推高樓價

你覺得政府動機係? 推高樓價？天真D 你覺得係迫死香港人